<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pemrograman on pararang</title>
    <link>https://pararang.github.io/tags/pemrograman/</link>
    <description>Recent content in Pemrograman on pararang</description>
    <image>
      <title>pararang</title>
      <url>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 17:22:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pararang.github.io/tags/pemrograman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Laravel Livewire: Mengubah Personal Workflow Blade-esque ke Komponen Class</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/laravel-livewire-mengubah-personal-workflow-blade-esque-ke-komponen-class/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 17:22:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/laravel-livewire-mengubah-personal-workflow-blade-esque-ke-komponen-class/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sekitar enam bulan tidak berinteraksi dengan &lt;code&gt;blade&lt;/code&gt; pada Laravel, sejak sepekan terakhir mulai lagi dengan mencoba Laravel + &lt;a href=&#34;https://laravel-livewire.com/&#34;&gt;Livewire&lt;/a&gt;. Berhubung saya menggunakan &lt;em&gt;boilerplate&lt;/em&gt; dengan Laravel versi 6, jadinya Livewire yang kompatibel hanya sampai pada versi 1.3.5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebelum ada Livewire, hanya ada dua pilihan metode untuk membuat tampilan antarmuka pada Laravel;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;dengan Blade yang merupakan standar dan bawaan Laravel untuk frontend nya, file-nya berekstensi &lt;code&gt;blade.php&lt;/code&gt;, pada dasarnya merupakan file PHP yang berisi skrip-skrip frontend seperti HTML, Javascript (JQuery), dan CSS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dengan framework Javascript yang khusus untuk membangun aplikasi frontend, seperti VueJS dan ReactJS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kehadiran Livewire menambah opsi dalam membangun tampilan antarmuka aplikasi yang dibangun dengan Laravel. Dibuat dengan konsep fullstack faramework, Livewire menyederhanakan proses pembuatan antarmuka menjadi lebih dinamis dan semodular mungkin pada Laravel tanpa banyak bergantung pada penulisan kode program dengan Javascript/JQuery. Logic-logic frontend yang biasanya ditumpuk pada file blade dapat diminimalisir dengan memecahnya menjadi beberapa komponen serta memindahkannya ke kontroler khusus yang meng-extend kelas &lt;code&gt;Component&lt;/code&gt; dari Livewire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktoberfest 2020, Fest-Fest-an Programer</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/hacktoberfest-2020-fest-fest-an-programer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:09:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/hacktoberfest-2020-fest-fest-an-programer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sebentar lagi Oktober, meme Green Day yang &amp;ldquo;Wake Me Up When September Ends&amp;rdquo; bakal ramai lagi di-up. Sementara di lokalan +62, tema G30 -S PKI yang menjadi tema wajib penghujung September sudah pasti akan ramai lagi.  Semacam tema wajib yang tidak afdol kalau tidak diributkan setiap tahunnya.
&lt;img alt=&#34;green day&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://media.giphy.com/media/gjxrPwCHWkXrWgYNua/source.gif?classes=caption&#34; title=&#34;GIF via Giphy&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Di lingkaran pekerja dan pegiat teknologi baik profesional maupun pelajar, khususnya yang berprofesi sebagai perekayasa perangkat lunak, akhir September berarti waktunya untuk memonitor info fest-fest-an programer sedunia, Hacktoberfest. Even internasional yang dilaksanakan sebulan penuh di bulan Oktober sebagai bentuk dukungan komunitas global terhadap pengembangan aplikasi dengan konsep &lt;a href=&#34;https://id.wikipedia.org/wiki/Sumber_terbuka&#34;&gt;sumber terbuka&lt;/a&gt; (open source).
!!!! Hacktoberfest® is open to everyone in our global community. Whether you&amp;rsquo;re a developer, student learning to code, event host, or company of any size, you can help drive growth of open source and make positive contributions to an ever-growing community. All backgrounds and skill levels are encouraged to complete the challenge. - &lt;a href=&#34;https://hacktoberfest.digitalocean.com/&#34;&gt;Hacktoberfest&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Golang: go-pg Error Not Null Violation dengan Zero Value</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/golang-go-pg-error-not-null-violation-dengan-zero-value/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 15:54:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/golang-go-pg-error-not-null-violation-dengan-zero-value/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tiga bulan terakhir saya berkenalan dengan pekerjaan dan aplikasi yang mengharuskan 90% kode program yang saya tulis menggunakan bahasa pemrograman Go, atau biasa disebut Golang. Aplikasi berupa API ini adalah pengalaman pertama saya menulis program dalam bahasa Go dengan basis kode yang cukup besar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebelumnya saya sudah pernah menulis API minimalis menggunakan Go untuk pengambilan kata Bahasa Indonesia secara acak. API ini dapat diutilisasi untuk pembuatan permainan tebak kata atau gambar seperti Gartic.io. Bagi yang berminat, aplikasinya bisa diakses melalui &lt;a href=&#34;https://rapidapi.com/pararang/api/random-indonesian-word/details&#34;&gt;RapidAPI&lt;/a&gt;. Subscribe ya! :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Python: Membaca isi Folder dan Membuat List Nama File</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/python-membaca-isi-folder-dan-membuat-list-nama-file/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/python-membaca-isi-folder-dan-membuat-list-nama-file/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beberapa hari yang lalu, tepatnya sepekan belakangan ini saya sibuk pilih-pilih foto nikahan bareng istri untuk keperluan dicetak dan dialbumkan. FYI, saya baru aja nikah akhir April kemaren.
&lt;img alt=&#34;kumpulan esai berbagi ruang&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://media.giphy.com/media/GStLeae4F7VIs/source.gif?classes=caption&#34; title=&#34;GIF via GIPHY&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dari 1.172 foto yang kami dapat, si fotografer meminta kami memilih 240 foto untuk dicetak. Bukan pekerjaan gampang, makanya ngambil waktu semingguan lebih, bahkan sebelum ditinggal istri untuk keperluan kantornya, kami baru bisa memilih sampai 300 besar. Artinya tugas saya mengurangi 60 foto lagi dan ternyata bisa dalam sehari, meskipun cukup sulit memilih yang terbaik dari yang terbaik :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
