<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Php on pararang</title>
    <link>https://pararang.github.io/tags/php/</link>
    <description>Recent content in Php on pararang</description>
    <image>
      <title>pararang</title>
      <url>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 17:22:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pararang.github.io/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Laravel Livewire: Mengubah Personal Workflow Blade-esque ke Komponen Class</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/laravel-livewire-mengubah-personal-workflow-blade-esque-ke-komponen-class/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 17:22:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/laravel-livewire-mengubah-personal-workflow-blade-esque-ke-komponen-class/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sekitar enam bulan tidak berinteraksi dengan &lt;code&gt;blade&lt;/code&gt; pada Laravel, sejak sepekan terakhir mulai lagi dengan mencoba Laravel + &lt;a href=&#34;https://laravel-livewire.com/&#34;&gt;Livewire&lt;/a&gt;. Berhubung saya menggunakan &lt;em&gt;boilerplate&lt;/em&gt; dengan Laravel versi 6, jadinya Livewire yang kompatibel hanya sampai pada versi 1.3.5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebelum ada Livewire, hanya ada dua pilihan metode untuk membuat tampilan antarmuka pada Laravel;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;dengan Blade yang merupakan standar dan bawaan Laravel untuk frontend nya, file-nya berekstensi &lt;code&gt;blade.php&lt;/code&gt;, pada dasarnya merupakan file PHP yang berisi skrip-skrip frontend seperti HTML, Javascript (JQuery), dan CSS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dengan framework Javascript yang khusus untuk membangun aplikasi frontend, seperti VueJS dan ReactJS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kehadiran Livewire menambah opsi dalam membangun tampilan antarmuka aplikasi yang dibangun dengan Laravel. Dibuat dengan konsep fullstack faramework, Livewire menyederhanakan proses pembuatan antarmuka menjadi lebih dinamis dan semodular mungkin pada Laravel tanpa banyak bergantung pada penulisan kode program dengan Javascript/JQuery. Logic-logic frontend yang biasanya ditumpuk pada file blade dapat diminimalisir dengan memecahnya menjadi beberapa komponen serta memindahkannya ke kontroler khusus yang meng-extend kelas &lt;code&gt;Component&lt;/code&gt; dari Livewire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
