<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fiksi on pararang</title>
    <link>https://pararang.github.io/tags/fiksi/</link>
    <description>Recent content in Fiksi on pararang</description>
    <image>
      <title>pararang</title>
      <url>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://pararang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2015 23:15:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pararang.github.io/tags/fiksi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dunia Sophie: Sebuah Novel Filsafat</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/dunia-sophie-sebuah-novel-filsafat/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 23:15:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/dunia-sophie-sebuah-novel-filsafat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dunia Sophie — Sophie Amundsend, seorang pelajar sekolah menengah berusia empat belas tahun. Suatu hari sepulang sekolah, dia mendapat sebuah surat misterius yang hanya berisikan satu pertanyaan: &amp;ldquo;Siapa kamu?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Belum habis keheranannya, pada hari yang sama dia mendapat surat lain yang bertanya: &amp;ldquo;Dari manakah datangnya dunia?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seakan tersentak dari rutinitas kehidupan sehari-hari, surat-surat itu membuat Sophie mulai mempertanyakan soal-soal mendasar yang tak pernah dipikirkannya selama ini. Dia mulai belajar filsafat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengalaman Mengganti Buku Salah Cetak ke Gramedia</title>
      <link>https://pararang.github.io/posts/pengalaman-mengganti-buku-salah-cetak-ke-gramedia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://pararang.github.io/posts/pengalaman-mengganti-buku-salah-cetak-ke-gramedia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sekitar sebulan lalu saya ke sebuah mall ternama di Bogor, sebut saja Boqer. Niatnya untuk melihat-lihat harga sepatu, kalau ada yang cocok dengan selera dan kantong mungkin bisa langsung saya beli. Dari hasil inspeksi tiap lantai di Boqer saya menemukan beberapa pasang sepatu yang sesuai selera dan cocok dengan kantong– dengan ketentuan untuk dua minggu kedepan harus makan mie instan campur kardus sepatu.
&lt;img alt=&#34;broke af&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://media.giphy.com/media/9tXsHk64zEw9DwjPYz/source.gif?classes=caption&#34; title=&#34;GIF via Giphy&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Misi utama sudah terlaksana meskipun bisa dikatakan gak sukses-sukses amat. Selanjutnya adalah misi wajib setiap kunjungan ke mall, wisata literasi alias mampir sebentar ke Gramedia. Urutannya adalah baca beberapa komik, keliling-keliling say hai ke buku terbitan baru, baca cover belakangnya; entah potongan isi ataupun potongan pengantar atau mungkin testimoni dari beberapa selebtwit yang akhir-akhir ini agak ngetren. Namun yang utama dari pengecekan cover belakang buku adalah memeriksa &lt;a href=&#34;https://id.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number&#34;&gt;kode ISBN&lt;/a&gt; yang biasanya tidak jauh dari situ terdapat tempelan harga :)
&lt;img alt=&#34;books&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://media.giphy.com/media/3o7btW1Js39uJ23LAA/giphy.gif?classes=caption&#34; title=&#34;GIF via Giphy&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
